---
title: 永恒的终结 (艾萨克·阿西莫夫) 书评
img: >-
  https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/永恒的终结.5upafi9h7mg0.webp
categories: 科幻小说
tags:
  - 时间旅行
  - 人性探讨
  - 未来世界
  - 艾萨克·阿西莫夫
keywords:
  - 永恒的终结
  - 科幻小说
  - 作品分析
  - 时间旅行
  - 人性探讨
  - 未来世界
summary: 关于时间旅行的终极奥秘和恢宏构想
abbrlink: 52938
date: 2023-10-24 00:00:00
---

[![封面](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/boomments/永恒的终结.5upafi9h7mg0.webp)]()
### 电子书下载地址
[永恒的终结 (艾萨克·阿西莫夫  Isaac Asimov) .epub](https://url57.ctfile.com/f/23765157-1272268387-c407b8)
![](https://cdn.jsdelivr.net/gh/Deep-Heart/picx-images-hosting@master/WeChat/wechat_mp_large.6xheshb4rok0.webp)
<center>关注公众号<font color="#ff0000">《好书评》</font>，回复<font color="#ffc000">“豆瓣图书250”</font>，即刻获得下载密码</center>

### 内容简介
24世纪，人类发明了时间力场。27世纪，人类在掌握时间旅行技术后，成立了一个叫做永恒时空（Eternity）的组织，在每个时代的背后，默默地守护着人类社会的发展。永恒时空以一个世纪为单位，并视每个世纪的发展需要而加以微调，以避免社会全体受到更大伤害。通过纠正过去的错误，将所有灾难扼杀在萌芽中，人类终于获得安宁的未来。然而，这种“绝对安全”的未来却在某一天迎来了终结。不知不觉中形成的因果链，仿佛从四面八方涌来的黑暗，即将吞噬全人类。    安德鲁•哈伦，生于95世纪，他是永恒时空的时空技师、人类未来社会的精英。他的天职是靠操纵时空壶，进行时间旅行来守护500亿人类，而在一次时空任务中，他邂逅了令他一见倾心的姑娘，而突然来到的爱情却让他开始质疑整个世界。    同时，人类最后的希望，也落在了时间旅行者安德鲁•哈伦最后的时空任务上……    ◆《永恒的终结》是最伟大的科幻作家阿西莫夫被公认的最高杰作。    ◆《永恒的终结》厘清了关于时间旅行的一切构想！    ◆1955年原作出版，科幻迷们翘首以盼60年来，唯一中文版全译本首次登陆中国。

### 作者简介
艾萨克•阿西莫夫 Isaac Asimov （1920 ~1992）    俄裔美籍作家，全知全能，被全世界读者誉为“神一样的人”。美国政府授予他“国家的资源和大自然的奇迹”这个独一无二的称号，以表彰他在“拓展人类想象力”上做出的杰出贡献。    阿西莫夫创作力丰沛，一生之中著作近500 本，涉及杜威图书分类法的每一个范畴，涵盖人类生活的每一个层面，上天下海、古往今来、从恐龙到亚原子到全宇宙无所不包，从通俗小说到罗马帝国史，从科普读物到远东千年历史，从圣经指南，到科学指南，到两性生活指南，每一部著作都朴实、严谨而又充满幽默风趣的格调。    作为人类世界里最伟大的科幻小说家之一，阿西莫夫曾获得代表着科幻界最高荣誉的雨果奖和星云终身成就“大师奖”。他于1955年完成了一部极富远见的、关于时间旅行的长篇小说《永恒的终结》，厘清了关于时间旅行的终极奥秘和恢宏构想。问世60年来，这部作品被全球科幻迷们一致奉为阿西莫夫的最高杰作。

### 读书笔记
科幻小说不能多看，尤其是涉及终极思考的那种。因为它会轻易地把你从现实世界里抽离出来，让你看到时空是多么广大，生命是多么渺小，你的存在，甚至一切的存在是多么的无意义。它会给你带来强烈的美感，继而是空虚，最后是恐惧，最强的迷幻剂不是达利，不是平克佛洛伊德，是阿西莫夫。
